They are coming for you

盧斯達

自 721 至 811 之間，香港特區和北京政府，以及香港各界的取態，開始有微妙改變。街道上有血腥而毒辣的軍事鎮壓，香港人自 6 月以來死傷慘重，而香港真正的政商權力菁英，此刻也叫苦連天。

雖然一眾大孖沙沒有流血，但他們才是這次政變的最大攻擊目標。雖然林鄭修例失敗，但香港的局勢在北京來說，意外成為了一個引蛇出洞的局。

大孖沙的難題

運動初期，北京十分迷惑，她不知道為何香港人在消沉幾年之後，突然全面反抗，連商界都紛紛表態。721 元朗襲擊之後，一班大孖沙組成的香港總商會表態，要求特區政府應「正式撤回」送中條例、譴責暴力、表現不稱職的官員必須問責，又支持成立調查委員會等等。

總商會的最高層理事會成員，幾乎就是香港的「政治實體」，包括長和主席李澤鉅、滙豐副主席王冬勝、中銀香港副董事長高迎欣、渣打中華地區行政總裁洪丕正、中電副主席阮蘇少湄、港鐵行政總裁金澤培、國泰主席史樂山和業務多樣的盛智文等等。

之後發生了甚麼？就是幾乎肯定有協調元朗鄉黑的中聯辦，突然收聲，由更高層級的港澳辦控場，在 729 破天荒舉行了記者會，強力撐警。同時我們開始在示威現場發現更多廣東武警，還有福建幫南下，把形勢搞得越來越亂，越來越血腥。這顯示有關當局並不打算從根本解決問題，也無心機理解香港問題的根源，他們在 7 月尾轉變了戰略，採用毛澤東式戰略，「以大亂達致大治」。

在這個中國一手推動的緊急狀態之下，打傷打死示威者只是表子，裡子是脅大義和流氓，迫大孖沙和較不受帝力的社會賢達表態和知難而退。福建幫、「同志們」，展示給我們看，也展示給港英以來盤據在香港的本土菁英集團。這是陳兵威脅。

41 個成員的地產建設商會表態支持平亂、國泰出聲明撑警交名單、匯豐有奇異的高層人事變動、中銀歸隊撑警“遠至台灣的飲品業要表態「支持一國兩制」、警隊最近的命令幾乎可肯定是公安發出.......這是中共當初進入上海的節奏，只是拉長。

不棄城，就批鬥，逐個財團批鬥。之後就是中小企、學者、明星甚至意見領袖。太古面臨政治壓力，新鴻基又要出聲明「譴責暴力」……一切只是開端。

反送中的政治黑天鵝，對北京來說是難題，但同時是有望推動「真正回歸」的突破點：通過動亂狀態將香港的舊機構洗刷一空，換血。

用新移民在基層換血容易，但不是決定性的，頂多只是將泛民的六四比消化，但議會不過是個陪襯。香港真正回歸的障礙，是上述的英資港資和公民社會。平時他們雖然是建制派，或保守派，卻終究不是自己人。據說北京說要盡快平亂，然而繼續亂下去對他們亦是好事。

在周星馳電影中，只是一個丐幫也好，「你叫朕怎樣放心」。一班沒有資本的人要求香港獨立，比不上一班擁兵自重的真社會賢達。即使他恭順，都被北京視為叛服無常。他們這次已經表達了正常意見，便犯了死罪。提出要求已經是反黨，這是黃子華在顛峰期對 64 事件的評論。

They are coming for you

所以問題不是叫不叫「光復香港，時代革命」，或者我們有沒有大台可供談判，而是對方早就把香港人當成敵我矛盾。

國家不會與恐怖分子談判，先鋒黨的鬥爭哲學也不會容許敵我雙方長期共存。兩個月來，他們不理會五大訴求，也不肯獨立調查，那麼我們有大台去談判，對方就會改變嗎？明顯是不會的。

中方繼續進攻，側映出她認為香港有未馴服的部份。越高層次的越是清洗目標。They are coming for you. 法律最保護的是資產階級，因此中共故意將香港推向裸命叢林狀態，劍指何方，呼之欲出矣。北京希望香港資產階級離場，或者馴化成唐英年，其餘的就不想容了。

然則，香港是否不反「送中」，委曲求存，中共就無法入手呢？在旺角警民衝突（2016）之後，一些社運老電池說激烈抗爭得不償失，令事情加速焦土，好地地任之慢慢赤化，反而無咁差，諸如此類。

在命定中死裡求生

事實當然不是如此。《送中條例》是特區和北京主動在中美貿易戰背景下推行，令香港變成搜捕外國政商科研要員的陷阱，令中方多一種反制武器。如果成功通過，結果同樣是外資離場，經濟動蕩，一直假扮自己沒有積極參與的北京，同樣會進行高層換血，加速購買戰略資產，同樣得其所哉。

所以，是否玉石俱焚，不是香港人選擇的，也不是香港人能夠拒絕的，香港接受「回歸」，亦同時接受了這個宿命。習近平國策不變，香港始終也走向玉石俱焚，只是慢慢俱焚，還是即時俱焚之分。

但香港人沒有放棄，他們不屈頑抗，成功將香港問題國際化。前線固然付出極慘重的代價，然而這也是在中共快打慢打都可以的換血死局中，為香港人殺出了一條血路：警暴被誘發被揭露，為香港人引出了必須死咬到底、永續追究、積極利用的救命索。

除了軍事鎮壓，敵方瞄準香港既有的社會菁英結構，進行長期而持續的清洗，他們要將香港一整代菁英（不管老嫩）滅絕，斷絕香港社會的鬥爭和自治能力。

因此港人也不能幻想息事寧人能夠換取空間。美國要向中國討債，此大形勢，不是香港人的意志可以左右。香港「前送中」模式的繁榮，無論如何都是無法繼續，因緣成熟，自然瓜熟蒂落。

我們對中國恭順，中美之間就不會爆發貿易戰嗎？貿易戰既然開打，雙方都會利用香港來做籌碼、以香港攻擊對方，再加上中國對香港「完全回歸」的願望和國策，構成了香港人始終要面對一個宿命大劫的客觀條件。

災難不是我們自招，也不是前線抗爭者召來，他們只是抵擋，守護香港的戰略地位和尊嚴，使香港人在中美戰爭之中，還能主動發出一些微音，不致於成為像上世紀末一樣，在中英之間完全被噤聲。

面對食人者的自衛

不割席不只是現場的守則。擴大來說，社會賢達這次不能與前鋒割席，因為前鋒正是拖慢中共「清鄉」的速度，令你暫時還安全。前線和後方絕對是唇亡齒寒，只能連合，成為一個守望相助的民族，是我們唯一的出路。很多人怕民意逆轉，但世上有甚麼權利比「生存權」更高？有甚麼比自衛更道德？香港人只是自衛。

這是中共入城前的上海、國軍登陸前的福爾摩沙、紅色高棉進軍前夕的金邊。只是在香港食人肉，也許穿西裝、用刀刃，但他們來的目標始終是食人。無論戰果如何，香港都不會再像以前一樣。

毛澤東主張，人民內部矛盾，可以採用「團結 — 批評 — 團結」的方法解決，但對付「敵我矛盾」，只能以一方對另一方實行「專政」告終。

所以，放棄恢復正常的幻想吧。「滲沙 — 鬥破 — 清洗」，香港已進入第二階段。丘吉爾批評張伯倫的綏靖主義時，留下如此歷久常新的名言：

「在戰爭與屈辱面前，你選擇了屈辱！可是，屈辱過後，你仍得面對戰爭！」

[輸出革命］由今日起，不叫港獨，改叫「廣獨」

其實我地係唔需要洗佢地腦，甚至唔需要接觸任何人，要做既野只需要貼去多大陸人既地方都係廣獨／粵獨poster就得....
只要將廣獨思想文宣貼到通街都係，中共知道左就自然唔敢放自由行落黎
將廣獨思想輸出從而增加中共管治成本同時減少自由行黎香港！

巴打可以用下面條link去印，set左a5 size

機場一事之後,文宣戰將會係下一個階段既主力戰場, 麻煩大家幫手開post推。

可唔可以將文宣(長輩圖又好，QR code 又好, 細節再諗)印出嚟混入去日常水貨既包裝裡面。大陸上網可以block key word, 但係冇可能每盒奶粉，化妝品，月餅(劉伯溫應該估唔到, 咁多年之後仲有人會用呢招)都打開check。要無差別咁放, 利用香港既物流優勢, 借力打力。

成功既話,就算得10% 大陸人響應, 都有1億人支持, 係我地200萬人既50倍;失敗的話,可以打擊水貨, 最後係雙贏既。話唔定引起D人注意, 曲線救埋零售市道(如電視機頂盒)

我地要號召成條全球供應鏈入面做野既手足, 零售又好,送貨又好. 只要掂到相關貨品都要做. 就算比cash 用人民幣都要夾一張入去. 最好度身訂做相關文宣, 如奶粉入面要放催淚彈點影響BB等。
記住我地要贏, 要記得被捕, 受傷, 犠牲左既手足。 一定要逼到普選出現, 重奪立法會,其他訴求就可以係議會解決。呢樣野係合乎基本法, 海外支援都可以理直氣壯咁幫手推。

最後, 引用毛澤東既論持久戰, 自己腦補角色。
問：在什么條件下，中國能戰胜并消滅日本帝國主義的實力呢？
答：要有三個條件﹔第一是中國抗日統一戰線的完成﹔第二是國際抗日統一戰線的完成﹔第三是日本國內人民和日本殖民地人民的革命運動的興起。就中國人民的立場來說，三個條件中，中國人民的大聯合是主要的。
問：你想，這個戰爭要延長多久呢？
答：要看中國抗日統一戰線的實力和中日兩國其他許多決定的因素如何而定。即是說，除了主要地看中國自己的力量之外，國際間所給中國的援助和日本國內革命的援助也很有關系。如果中國抗日統一戰線有力地發展起來，橫的方面和縱的方面都有效地組織起來，如果認清日本帝國主義威脅他們自己利益的各國政府和各國人民能給中國以必要的援助，如果日本的革命起來得快，則這次戰爭將迅速結束，中國將迅速胜利。如果這些條件不能很快實現，戰爭就要延長。但結果還是一樣，日本必敗，中國必胜。衹是犧牲會大，要經過一個很痛苦的時期。

Reference
第六十八條 香港特別行政區立法會由選舉產生。 立法會的產生辦法根據香港特別行政區的實際情況和循序漸 進的原則而規定，最終達至全部議員由普選產生的目標。 立法會產生的具體辦法和法案、議案的表決程序由附件二 《香港特別行政區立法會的產生辦法和表決程序》規定。

#不分不割不篤
#光復香港
#時代革命